Magi 350 不可能的偉業

大衛應該要上線啦

大衛

係大衛究竟有咩目的呢？

應該就快可以知道點解伊爾伊蘭當初要俾魔力人類。
同埋都唔知點解得阿爾巴一個會聽到伊爾伊蘭的聲音。

阿爾馬特蘭的事:
以下，神=造物主=伊爾伊蘭（長得跟章魚似的的那個東西）埃爾薩梅=八芒星
在阿爾馬特蘭的世界，大部分人（被）認為，是800年前造物主選中弱小但是齊心協力的人類為世界主導，賜予人類自己一部分，稱之為魔法，賜予人類使命--讓世界所有智慧種族和平共處。但當造物主自身的力量被完全剝奪，造物主就成空殼了，然後世界上所有的生物都會死去。

雖然所羅門在解放異種族時都會說神要大家和平共處，但是他曾經自認為所謂的造物主其實就是物質的累積。

大衛長老在預言錄裡寫道只要人們能夠注意到世界的法則性和聯動性，預知未來也就是預知命運就成為可能。世界上發生的一切都是必然。（不過他又說什麼命運不是預言，那大概就是命運已經固定了，但是可以根據一些規則預知命運，應該改變不了？）世界上所有事物的降生都有其自身的使命，大衛長老自己也是如此。他自己說他的使命就是超越神（也許指的就是造物主？）。大衛長老帶著"使命"製造了愚愚塔來控制異種族，製造了八芒星的"計劃書"（來建立魔導士的國家？），等著他兒子所羅門來打倒他。這一切都是必然的命運。神創造出種種事像，不管是犯罪還是被侵略，也不管是痛苦還是掙扎，都是神創造出來的命運，改不了。大衛放縱他兒子造反十多年。

從500年前開始神的力量被剝奪的速度在增加，是因為大衛打通了和神聯繫的通道，不斷從神那裡直接獲取力量。原始龍跟所羅門他們說的想殺死神的人就是大衛。

所羅門本來想要解放異種族來製造一個所有異種族都平等的"理想鄉"，但是顯然是失敗了，因為異種族都擁有智慧，所以互相懼怕，種族之間經常鬥爭。但所有異種族都將所羅門尊為神的化身。因此魔導士們認為，只有所羅門稱王，他們才有可能與其他種族平等相處。當初所羅門離家出走時也確實認為自己天下無敵可稱王，完全瞧不起別人，離家出走是因為想交朋友。但是後來結實了烏戈，阿爾巴，原始龍和各異種族，想法就改變了。他覺得所有的生物都應該平等。為了和平，最後他還是違背自己的意志稱王了。

所羅門把力量寄在金屬器裡分別交給異種族保管使用。

所羅門打大衛的時候，大衛那波人用了跟現在的世界的相同的魔法，將自己的精神分身（人偶）留在他們本部"大聖堂府"，本體去攻擊所羅門的後方基地（類似於空城計？），用複雜而龐大的魔法（從神直接獲取的龐大力量）把反抗軍主力困在大聖堂府。後方基地損失慘重，雖然烏戈成功解開了魔法，但法蘭的兒子和伊斯南的弟弟賽塔還是死了。最後大衛跟所羅門鬥的時候，大衛給了所羅門他的神杖，說他要跟神同化了，其實就是被封在伊爾?伊蘭體內了。

在這場戰爭中後方基地死掉的生命的精神體都被關在伊爾?伊蘭體內。

阿爾巴始終崇拜原本的伊爾伊蘭，即使它失去生命力。

烏戈研究了精神世界，說命運是一種叫rufu的東西，誰的rufu都是平等的。rufu構成神。

所羅門把伊爾?伊蘭殺死，讓rufu平均分給每一個生命體，但是寄宿著伊爾?伊蘭意志的黑色rufu變成了寄宿著所羅門意志的白色rufu。他自己說不是成為了世界的神，但貌似公認的都是所羅門代替伊爾?伊蘭成為了神。

阿爾巴始終崇拜已經失去生命力的伊爾伊蘭。

有些人（後來的埃爾薩梅）覺得所羅門很傲慢，把神的意志換成自己的意志。有些人（席巴）堅信所羅門是正確的，他為創造平等的理想鄉做出貢獻。不過到最後反對的人都假裝順從了所羅門的意志，席巴以為自己的努力得到了回報。

阿爾巴叛變，反對所羅門的人，以阿爾巴為首的埃爾薩梅不知道怎麼搞的把周圍的寄宿所羅門意志的白色rufu重新變為寄宿伊爾伊蘭意志的黑色rufu，擺脫了所羅門的意志，開始造反，企圖毀滅寄託所羅門意志的世界。席巴被阿爾巴殺死。後來不知道怎麼的所羅門從精神世界回來啦。在所羅門一行人的奮力反抗之下其勢力大減。

迪斯的父親，法蘭的丈夫瓦希德把伊爾?伊蘭從天上拽下來，自己被關在伊爾?伊蘭體內。伊爾伊蘭將地面上所有生命的rufu奪走，也就相當於被關在伊爾伊蘭中了。在地下避難的生命沒事。所羅門耗盡最後的生命保護了阿爾馬特蘭，將伊爾伊蘭封在一個異世界，將埃爾薩梅封在另外一個異世界。

地下資源少，異種族又開始騷動。烏戈利用阿拉丁的"王子"身份振奮了還活著的人。

烏戈創造了現在的世界，他認為世界需要王的指引。這個世界繼承了阿爾馬特蘭三位magi的體系，由magi選王。magi由化為魔神的烏戈從聖宮送出。王需要力量，就由化身為魔神的異種族首領和藏在地下的金屬器提供。若王之器是複數，則由魔神來選擇。烏戈把阿爾馬特蘭的居民搬到現在的世界，大多數生物不知道為啥都統一成了人形，阿爾馬特蘭的記憶也淡忘了。僅存的魔導士有魔法抗性記憶無法消失，就成了托蘭一族。紅獅子和原始龍因為太強大，現存魔法規則始終不適用，所以依舊存留阿爾馬特蘭的記憶，把這些生物一起移到這個世界的最南端的暗黑大陸。

經過1000年，封在異世界的埃爾薩梅復活，通過精神體（人偶）來干涉新世界，讓世界陷入混亂，打算孕育附身來召喚伊爾?伊蘭。裘達爾的身體被埃爾薩梅剝奪了。這個時候烏戈別無他法，不能讓世界的magi多出來，所以他把阿爾馬特蘭的席巴的靈魂賦予所羅門和席巴的兒子阿拉丁身上，讓他成長並把他送到新世界，讓阿拉丁來改變世界現狀。

阿爾馬特蘭的故事總結來說就是:
在阿爾馬特蘭，大衛在500年打通直接通往神的道路，從神直接剝奪力量，也知道命運是個什麼玩意，也不知道他打的什麼算盤，還給他兒子看了。所羅門不服，為了種族平等將自己的意志代替了伊爾•伊蘭的意志，把rufu從伊爾•伊蘭平等分給所有生命。極端崇拜伊爾•伊蘭的阿爾巴以及對命運感到絕望的部分魔導士如法蘭，瓦希德不同意他這麼做，於是組成反抗組織埃爾薩梅。所羅門不允許埃爾薩梅招來的伊爾•伊蘭毀滅他創造的平等世界，於是吧埃爾薩梅和伊爾•伊蘭分別封在不同的異空間裡。烏戈創造了新世界。但是沒想到異空間的埃爾薩梅特別厲害，僅憑意識就能干預這邊的世界。烏戈很不安，於是把阿拉丁送出去讓他來整頓這個世界。